無戴口罩同搭升降機 女子與患者共處1分鐘全程沒交談即中招

新冠肺炎（武漢肺炎）疫情擴散全球，其中南韓的確診病例已至少達到3150宗，死亡人數增至17人。當中，一名女公務員與後來確診的患者在升降機內共處約一分鐘，雙方全程沒交談，只因未戴口罩，最後亦被確診感染新冠肺炎。

據韓媒JTBC報道，南韓首爾城東區工作的一名41歲女公務員，上月18日與一名後來確診的明成教會牧師共乘同一部升降機。其間兩人並無沒有交談，但均沒有戴上口罩，兩人在升降機內共處了約1分鐘，該名女公務員之後確診。不過，當時升降機內還有女公務員的兩名孩子，但由於兩名孩子當時均有戴口罩，經檢測證實他們對病毒呈陰性反應。

大韓醫學會主席崔在旭（Chae-Wook Choi）指出，電梯內是狹窄空間，很難保持超過2米的安全距離，可能還是會透過微小的飛沫侵入肺部，也可能是碰觸到按鈕上殘留的病毒而感染。江北三星病院教授仔表示：「就算只是短時間，在密切接觸的電梯裡，一定要戴口罩。離開電梯以後，也要洗手30秒以上。」

係咪個老母掂完𨋢制唔洗手咋

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

香港有邊度係唔駛搭lift，所以叫人唔駛戴口罩都靠害

WHO 同CDC 仲叫人健康就唔洗戴口罩

個帶毒者做過咩先？
可能佢捽完眼， 㩒lift呢

以前既肺癆係肺結核細菌會易d 消滅(用傳統消毒方法)

而武漢肺炎病毒因有表面外層保護
所以難以消滅

其實同以前既肺癆差唔多
方法係注重個人衛生, 每個人自己戴口罩/豬嘴
已經可以大大減低傳播性

老師又中

之前鄰國都有單街市15秒啦

你點知係接觸傳播 例如摸lift制
定係因為係搭lift期間無戴飛沫傳播
CDC有開到聲要勤洗手

會空氣傳播就搵國家認左佢啦

因為呼吸呼出嚟 d 空氣有病毒, 隔離一吸咪中招